{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mul on suu, kuid ma ei saa s√º√ºa. Mul on voodi, kuid ma ei maga kunagi. Ma jooksen, aga mul ei ole jalgu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tehtud veest."},{"text":"Paadid h√µljuvad minu peal."},{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur."}],"options":[{"label":"J√µgi","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√§rv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun ookeanip√µhjas v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan oma maja selili."},{"text":"Mulle meeldib taimi s√º√ºa."},{"text":"Olen molluski t√º√ºp."}],"options":[{"label":"Metskala","isCorrect":false},{"label":"Merekilpkonn","isCorrect":false},{"label":"Meretigu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur loom, kes elab ookeanis ja hingab l√§bi augu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen imetaja, mitte kala."},{"text":"Ma v√µin laule laulda."},{"text":"Olen suurim loom Maal."}],"options":[{"label":"Dolphin","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Haid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kes elab korallriffides ja on tuntud oma oran≈æide ja valgete triipude poolest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan anemoonides."},{"text":"Sa v√µisid mind filmis n√§ha."},{"text":"Minu muster aitab mul peitu pugeda."}],"options":[{"label":"Puhverkala","isCorrect":false},{"label":"Angelfish","isCorrect":false},{"label":"Klounkala","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja ma elan ookeanis. V√µin ka tinti pritsida! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga tark."},{"text":"Ma saan v√§rvi muuta, et sulanduda."},{"text":"Mul ei ole luid."}],"options":[{"label":"Krabi","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"T√§htkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen hiiglaslik veealune m√§estik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Neid moodustavad vulkaanid."},{"text":"Nad on pikemad kui √ºkski m√§eahelik maal."},{"text":"Ô∏è Nad on olemas k√µigi ookeanide all."}],"options":[{"label":"Okeaania kraav","isCorrect":false},{"label":"Ookeani keskv√§ljak","isCorrect":true},{"label":"Kontinentaalriiul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen tugev, keerutav vool Atlandi ookeanis, mis m√µjutab ilma Euroopas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Kannan sooja vett."},{"text":"Ô∏è Liigun Mehhiko lahest."},{"text":"M√µjutan tuulemustreid."}],"options":[{"label":"Arktiline hoovus","isCorrect":false},{"label":"P√§rsia lahe oja","isCorrect":true},{"label":"Vaikse ookeani hoovus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen suur grupp pisikesi taimi, mis h√µljuvad ookeanis ja toodavad suure osa Maa hapnikust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen ookeani toiduveebi alus."},{"text":"Toidu valmistamiseks kasutan fotos√ºnteesi."},{"text":"Olen mikroskoopiline."}],"options":[{"label":"Kelp Mets","isCorrect":false},{"label":"F√ºtoplankton","isCorrect":true},{"label":"Korallrahu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen k√µige s√ºgavam osa ookeanist, v√§ga tume ja salap√§rane koht. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen Vaikse ookeani l√§√§neosas."},{"text":"Ô∏è Challenger Deep asub siin."},{"text":"V√§ga v√§hesed olendid suudavad mu surve √ºle elada."}],"options":[{"label":"Arktika bassein","isCorrect":false},{"label":"Mariana kraav","isCorrect":true},{"label":"Puerto Rico kraav","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen pikk, veealune laine, mida p√µhjustavad maav√§rinad v√µi muud h√§ired. Suurt kahju v√µin tekitada kaldale j√µudes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"S√µna t√§hendab jaapani keeles \"sabalaine\"."},{"text":"‚ñ´Ô∏è Mind nimetatakse vahel ekslikult loodelaineks."},{"text":"V√µin reisida √ºle terve ookeani."}],"options":[{"label":"Orkaan","isCorrect":false},{"label":"Tsunami","isCorrect":true},{"label":"Ts√ºklon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}],"animal":[{"level":"1","type":"animal","question":"Mul on pikk pakiruum ja suured k√µrvad ning ma armastan s√º√ºa maap√§hkleid. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur loom."},{"text":"Mind n√§hakse tihti tsirkuses."},{"text":"Kasutan oma nina vee pritsimiseks."}],"options":[{"label":"L√µvi","isCorrect":false},{"label":"Elevant","isCorrect":true},{"label":"Koer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"2","type":"animal","question":"Ma √ºtlen \"Meow\", et mulle meeldib hiiri taga ajada ja nurruda, kui ma olen √µnnelik. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen √ºhine maja lemmikloom."},{"text":"Mulle meeldib juua piima."},{"text":"Mulle meeldib m√§ngida stringiga."}],"options":[{"label":"Kass","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false},{"label":"Lehm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"3","type":"animal","question":"Mul on m√§rg nina ja liputan saba. Mulle meeldib pulki k√§tte saada. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen tuntud kui inimese parim s√µber."},{"text":"Elan kennelis v√µi koeramajas."},{"text":"Ô∏è haugun suhtlemiseks."}],"options":[{"label":"Kala","isCorrect":false},{"label":"Koer","isCorrect":true},{"label":"Madu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"4","type":"animal","question":"Ma v√§risen ja vadisen ning mulle meeldib tiigis ujuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan pardipojana."},{"text":"S√∂√∂n leivapuru."},{"text":"Ô∏è Naudin vihma k√§es olemist."}],"options":[{"label":"Pardike","isCorrect":true},{"label":"Siga","isCorrect":false},{"label":"Hobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"5","type":"animal","question":"Ma m√∂irgan valjult ja mind tuntakse d≈æunglikuningana. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kuldne lakk."},{"text":"Olen lihas√∂√∂ja."},{"text":"Elan Aafrikas."}],"options":[{"label":"Tiiger","isCorrect":false},{"label":"L√µvi","isCorrect":true},{"label":"Karu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"6","type":"animal","question":"H√ºppan ringi ja s√∂√∂n porgandeid ja mul on pikad k√µrvad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa k√∂√∂givilju."},{"text":"Olen tuntud selle poolest, et olen kiire."},{"text":"Elan tihti urus."}],"options":[{"label":"Orav","isCorrect":false},{"label":"J√§nes","isCorrect":true},{"label":"Hiir","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"7","type":"animal","question":"Mul on mustvalged triibud ja elan Aafrikas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu triibud on unikaalsed igale indiviidile."},{"text":"Elan Aafrika savannis."},{"text":"Olen seotud hobuste ja eeslitega."}],"options":[{"label":"Zebra","isCorrect":true},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":false},{"label":"Panda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"8","type":"animal","question":"Mul on pikk kael ja s√∂√∂n k√µrgetest puudest lehti. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen Maa k√µrgeim imetaja."},{"text":"Kasutan oma pikka kaela, et j√µuda k√µrgete oksteni."},{"text":"Elan Aafrikas."}],"options":[{"label":"Hippopotamus","isCorrect":false},{"label":"Kaelkirjak","isCorrect":true},{"label":"Rhino","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"9","type":"animal","question":"Libisen maas ja vahel sisistan. Ma v√µin olla m√ºrgine v√µi kahjutu. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen roomaja, kellel on kaalud."},{"text":"S√∂√∂n n√§rilisi ja v√§ikeloomi."},{"text":"Koorun munadest."}],"options":[{"label":"Sisalik","isCorrect":false},{"label":"Madu","isCorrect":true},{"label":"Kilpkond","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}},{"level":"10","type":"animal","question":"Elan ookeanis, mul on kaheksa k√§tt ja vahel pritsib tinti. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Olen selgrootu."},{"text":"Kasutan reaktiivj√µuse, et kiiresti liikuda."},{"text":"Mind peetakse v√§ga intelligentseks mereolendiks."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Seahobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"animal","icon":"üêæ"}}]}